可唔可以解釋咩係VPN？

我唔明。我好多朋友唔明。
係咪即係翻牆？
要多人裝VPN首先要解釋佢係咩黎。
求電腦弱智人士懶人包

Google can help you

就係翻牆

例如我用屋企router搭個VPN，我出街用電話連呢個VPN
咁我電話上網會先連返屋企，再出街，而呢個連接係會有加密。
同時亦都會當係我屋企IP上網，即係公海(理論上)唔會知我係用電話上緊網。

好難答你 但VPN≠翻牆